英國程式設計師不小心丟掉 7500 枚比特幣 損失 2.6 億美元

英國有位程式設計師不小心把藏有 7,500 枚比特幣私鑰的硬碟當垃圾丟掉了，估值約 2.6 億美元（照現在比特幣市值計算）。

為了找回 7,500 枚比特幣，他眾籌 740 萬英鎊，請求政府讓他開挖垃圾掩埋場，但依舊不被准許。據外媒報導，那個垃圾場每年會傾倒近 5 噸垃圾。也就是說，即便政府允許他去找，很可能也找不到了。

丟幣年年有，但這麼慘的沒幾個。

故事主人公名叫 James Howells，事情要從 2009 年說起。2009 年，Howells 用電腦挖礦，幾年下來存了 7,500 枚比特幣。後來因比特幣漲幅不大，2013 年停止挖礦，挖礦用的電腦也賣了，只留下硬碟。

好巧不巧就在這一年，Howells 家庭大掃除時不小心就把硬碟丟進垃圾箱，這時損失約 75 萬美元。諷刺的是，Howells 丟掉硬碟同時，比特幣價格開始飛漲，從夏天 100 美元左右開始一路飆升。2017 年，比特幣達到歷史最高價位 20,089 美元。和 Howells 丟掉時相比，翻了 200 倍。

只 75 萬美元損失時，Howells 或許還能保持鎮定，但當 7,500 枚比特幣價值高達 1 億 5 千萬美元時，他坐不住了。他聯合幾位「股東」並眾籌 740 萬英鎊，打算送給當地市政府以獲得挖掘垃圾場的許可。

儘管他再三請求，但當地政府還是拒絕。理由是挖開垃圾掩埋場可能造成嚴重環境污染，還可能引爆危險氣體。直到如今，7,500 枚比特幣還沉睡在英國某處的垃圾場下面。時至今日，比特幣價格更一路飆升，據 Coindesk 最新數據，比特幣 1 月 6 日一度漲破 35,000 美元。

當然倒楣鬼也不只他一個。去年 2 月，愛爾蘭毒販柯林斯因擔心駭客駭進他的比特幣帳戶，決定將財富分配到 12 個新帳戶，並將帳戶資料列印成一張 A4 紙並藏在釣魚竿盒裡。

然而價值不菲的盒子在他服刑期間被房東扔進垃圾掩埋場。總價值超過 5,900 萬美元的比特幣同樣關進垃圾場了。

全部唔放保險箱

好撚慘

所以佢永世都只係做到工程師而唔係李嘉誠嘅級數

咁多錢都當垃圾咁放

呃眾籌錢姐

真定假,定係炒作新聞等人以為bitcoin數量再少d,推高個價?

其實係點操作?
買完之後得個網上KEY？
賣完後D錢係咪可以轉番落銀行戶口?

真，幾年前已經睇過哩個新聞

但就算俾個垃圾場佢搵都唔知點搵啦

搵左下資料，佢係由2016年開始就不停公開叫英國政府比佢挖開垃圾場，而CNBC同BBC都有報，所以應該唔係一時既炒作

令我諗起big bang theory

其實點挖 自己部電腦係咪挖唔夠比電費

有成2億，我諗佢真係有機會可以挖，應該會傾家蕩產咁去搞，不過成功率太低

垃圾場中有寶藏

又吹新聞
令到稀少再係到炒

個銀包唔見左咪無左D 錢

依家先會挖 普通家用設備
基本上無咩肉食

除非你用公司電腦

好多發達係
以前 幾千比特幣換一個薄餅年代挖出來

反正屋企電腦長期開住

佢當初冇掉一早賣左啦

世界上有又幾多個人可以去到李嘉誠級數

電費

呢段野就係影射佢

Bitcoin 係虛擬貨幣，一係存係自己電腦個wallet, 一係存係網站上，其實背後都係靠個private key, 知道個private key 就可以操作個 bitcoin, 如果遺失咗個 private key 就等於掉失咗個 bitcoin

如果hdd死左
係咪一樣冇用

放保險箱咪一樣可以直送堆填區

有網上戶口
但有d on9中意自己keep
類似d廢老唔擺錢入銀行，中意放月餅罐

咁我有個key係咪可以直接好似股票咁賣左好快就cash到?

我都有朋友搵緊,佢好似都有唔少

on9 lor

升到幾十萬應該都坐唔住

人哋靠掘礦搵食係用專用硬件，班大陸佬仲偷電、同電力供應商有deal先有可能賺錢

他眾籌 740 萬英鎊 ?

要有人買先得架 仲要證明你真係有咁多錢
咁既話點解唔transfer去人哋嗰度

homePC就收啦
要插幾多塊3080先掘到個coin呀

應該係會有回報，比如真係搵到會分幾多比佢地咁

幣少一定好發達

換言之
世界上既btc會愈黎愈少
由上限2100萬粒
降到得番一粒都有可能
然後又再無限拆細
再整唔見
到時0.00001 既價值
隨時等同今日一粒個價值

堆填區d 垃圾應該壓縮過 搵返都無用同埋唔會搵得返

區塊鏈分析公司 Chainalysis 於 2020 年 6 月發表報告，至少有 370 萬比特幣有 5 年沒流動。加密數據公司 Glassnode 估計，約有 300 萬個比特幣將永遠遺失。

有冇例子?

抵死 本身都500萬港紙既硬碟咁樣周圍擺

DBS

唔講都唔記得左

根本都唔知乜嚟嘅物體，隨時都有人整過套

其實呢啲有價但有冇市架？真心求問

眾籌 740 萬英鎊，邊啲弱智會捐錢俾佢？不如籌埋俾我，我想要個300呎單位住啫

到時啲人真係去堆填區挖礦

擺起連登至愛嘅citi一定冇事

4年前講過嫁喇wow

HDD 壽命其碼都 10 年 8 年。

比佢搵返個hdd都未必攞得返d data

月餅罐都會當垃圾丢咗，有 D 人擺床褥，都係咁唔見。

食咗眾籌個 D 都 fat fat 啦。

公司電腦都唔會有
而家d機係整出黎專for某d算法 極高效率
效率同成本同普通電腦甚至server係無得比

其實21m粒btc入面有幾多係呢個情況

誠哥
投資幾千萬樣嘢
屎忽撞棍 中幾十樣有乜出奇
投資之道 一言以蔽之 本多終勝

而家0.00001 既價值已經等於0.4usd
姐係乘一萬都等於4000usd
比當年10000btc換2塊pizza高好多

搵斃少買礦機

網上啲BTC銀行好多時都有一條友揸住條private key，試過有人直接粒水走佬

所以Bitcoin界有句熟語，"not your wallet, not your coin" (唔係你嘅銀包就唔係你嘅bitcoin)

純FYI，我就覺得我部電腦遲早磚，風險高過擺啲銀行

主要係公司電腦挖
唔駛用你的錢（電費之類）

點都會賺
挖果少少都叫可以食下飯咁

好慘遲啲再升多10倍佢會唔會想死

好心去到一千萬/一億就拎啲出嚟啦，一億都夠你生活得好好爽啦

得返一粒
唔流通嘅貨幣仲值唔值錢

依家掘左幾多?

one piece 大结局可能係路飛揾到一千萬個 bitcoin

訴諸人身係一種邏輯謬誤黎

唔係應該有市先會升？

d on9好鍾意造神

Dllm 殘體字

邊可能搵得返。。。
現代人一日都唔知幾多噸垃圾

或者請人挖

所以其實bitcoin好白痴，無得增長之後只會慢慢變少，最後難以流通，除非會自行分拆，唔係太多小數點根本荒謬，無中央既無左都搵唔返

原來路飛
最後打開嘅寶箱
係一個 bitcoin harddisk

我估有1/5都唔出奇

事主一定唔係咁想

初期Ｄ人當網上禮物或笑話

咁樣掉去堆填區都有機會物理損毁

你放自己屋企夾萬
起碼會知舊嘢值錢唔會亂丟

就係呢啲咁嘅原因，比特幣只有越嚟越罕有

放上網又係俾人偷
放HDD 都係俾人掉爛

戇鳩先買

整多幾份backup，唔知bitcoin可唔可以行raid backup?

bitcoin總數有2100萬個，7500個先佔0.036%，影響有限

你銀包入面張一百蚊冇左你都搵唔返

我都掉左1.幾粒
當年唔值錢,放左係hdd到backup,最後掉左.…

炒賣ok， 但真心會好似財經台班友咁， 話將來用嚟買嘢同埋出糧， 朝頭早同夜晚個價已經係天與地

炒賣ok， 但真心唔會好似財經台班友咁， 話將來用嚟買嘢同埋出糧， 朝頭早同夜晚個價已經係天與地

隻BatmanUSB

唔放銀行

佢以後只可以眼甘甘個價望住不斷升

少咗2憶，係咪會升？

3億美金

咁就眾籌到740萬英鎊，程式設計師笑而不語。

咁石頭出糧呢?

以前D人當玩咁拎左
之後換機咁多年之後先升到咁, 當事人都可能唔記得曬

扔嗰時未升嘛

想請教下，如果我save左落hd,可唔可以復制多幾份做backup

白痴 有成六千萬美金 套現部分買返層樓咪無人郁到你啲嘢

都話好多扔曬去堆填區

個銀包容乜易唔見

一樣

係咪食夾棍咋

連登仔當然唔知呢個才是大陸缺電的重要主因之一，全世界好多挖幣礦場都在中國生產，貪地元同電費平。

睇黎真係一邊harddisk一邊日雲端先得

講真 擺入銀行咁樣俾人扔仲好 起碼可以追討損失

埋係垃圾堆
隻 HDD 搵到都可能壞鬼左

為了找回 7,500 枚比特幣，他眾籌 740 萬英鎊

根本想呃740萬鎊

咁個key係一埋數字同英文砌出黎,可以記定係某d 檔既形式,一定要用個檔先開到?

咁我都唔小心跌左幾千個Bitcoin 先

//Howells 家庭大掃除時不小心就把硬碟丟進垃圾箱//

又係啲on9老母多手累事

未升個陣都係錢黎架
放夾萬又好 轉Wallet 又好
而唔係扔埋一邊囉
只能說抵死

點解唔應徵做垃圾場工人？

佢唔掉
比特幣唔會漲

錢有控制，基本上知流量，唔夠會加印，但bitcoin唔會

係咪掉返轉

Sorry睇錯

連bitcoin點解炒得起同點解做唔到通用貨幣都唔知

接受，sorry睇唔到呢個

睇多啲香港時事啦

掉幾多市面就冇幾多

bitcoin冇左咪越來越少

個個講撚到btc容易攜帶同儲存
但個個都搞到咁撚複雜
做人點解唔可以簡單弓小小

換pizza 年代真係好多人當bitcoin 係玩玩下，就算升跌都無可能諗過升到而家咁多...
有早知就無乞兒

其實去到某個數你地都會套現放銀行
骨子𥚃都係覺得得條key就用得冇保障

你亦都可以去銀行counter要求領取實體bitcoin

姐係咁 bitcorn廢姐 點解隻harddisk都要掉埋

拆到0.00000000000.1買一個pizza都仲得

無知想問
咁樣唔見法係咪永久地失去左呢堆bitcoin
同埋假設d bitcoin持有人死左，又點計

一開始都唔值錢
你會唔會擺D唔值錢既野入去?

似炒作，條private key有咩理由無 cloud backup. 本來就係用黎洗黑錢，唔炒作吓點引熱錢流入

你以為啦求其賠少少咋

75萬美都唔算錢？

佢唔見個刻都已經值75萬美啦喎

75萬鎂

銀行保險箱

細心好記性就做到李嘉誠？
你做到未？

10年9月, 0.1美金 (750 美金)
13年1月, 20.4美金(15萬3千美金)

佢09年先開始玩
仲未睇佢早期有幾多
唔排除佢平時唔撚CHECK價
以為一直都唔值錢都唔奇,
如果佢一黎就幾十萬USD都唔收好就係ON99

原來歷史正文係key 嚟

5 噸咁少

果時高登已經有人開post
啲人仲當膠野派膠

PH而家淨係收bitcoin